 

Bulletin du 10 Janvier 1911

1. CONGRÈS MONDIAL. — Les Actes du Congrès Mondial sont
en voie d'achèvement; plus de 800 pages de texte sont déjà im-
primées. La distribution peut être prévue pour le commencement
de mars.

2. LES CONGRES DE 1910. — Sur la proposition du Président
de la Chambre Belge, une Commission parlementaire a été nommée
pour l'examen des vœux des Congrès réunis à Bruxelles en 1910,
qui concernent les pouvoirs publics. Des démarches ont été entre-
prises auprès de divers Parlements étrangers, à l'effet de les voir
accueillir également les vœux des Congrès. Les Commissaires
généraux près de l'Exposition de Bruxelles ont promis de faire
une place spéciale aux vœux des Congrès dans le rapport qu'ils
adresseront à leur gouvernement.

3. RECUEIL DES VŒUX ET RÉSOLUTIONS DES CONGRES.
— En vue de faciliter la tâche des Commissions parlementaires et
des Commissaires généraux, l'Office central des Institutions inter-
nationales a décidé la publication d'un recueil contenant les réso-
lutions et vœux émis par les Congrès en 1910.

Les secrétaires généraux qui n'en auraient pas encore fait
parvenir le texte à l'Office central, sont priés de le faire dans le
plus bref délai.

4. MUSÉE INTERNATIONAL. — L'Exposition des Associa-
tions Internationales a été transformée en Musée International.
La notice générale sur le Musée et ses deux premiers catalogues
ont fait l'objet d'une distribution gratuite aux Associations Inter-
nationales ; celles d'entr'elles qui n'auraient pas reçu ces publica-
tions sont priées d'en aviser l'Office central. De nombreuses
donations ont été faites au Musée, parmi lesquelles il y a lieu de
signaler les collections complètes élaborées par le Congrès Inter-
national de la Route et par l'Association Internationale de la
_2—

Tuberculose. Presque toutes les Associations qui ont envoyé des
objets et documents à l'Exposition des Associations Interna-
tionales, se sont empressées d'en faire don. Le gouvernement
espagnol a fait don d'une collection importante à la section dos
sciences administratives du Musée.

5. REVUE INTERNATIONALE DES CONGRÈS ET CONFÉ-
RENCES. — REVUE DE LA VIE INTERNATIONALE. —
La Revue Internationale des Congrès et Conférences, dont le but
a été de suivre le mouvement des Congrès réunis cette année à
l'occasion de l'Exposition de Bruxelles, a fait paraître 11 numé-
ros. Pour continuer cette revue sur une base élargie, un projet
a été étudié, dont les éléments sont ci-annexés. Les Associations
et Bureaux permanents des Congrès sont instamment priés de
bien vouloir faire connaître leur avis au sujet de la publication
de cette revue, en répondant à l'enquête dont le questionnaire
est ci-annexé.

6. LISTE DES CONGRÈS DE 1910. — Le Congrès Mondial
a émis le vœu de voir publier une liste des Congrès futurs.
Les Associations sont priées de faire connaître les dates de leurs
prochaines réunions.

La liste des Congrès de 1910 a paru dans la Revue, Interna-
tionale des Congrès et des Conférences. La liste des Congrès anté-
rieurs à 1910 figure dans l'Annuaire, de la Vie Internationale,
édition 1908-1909.

7. ANNUAIRE DE LA VIE INTERNATIONALE 1910-1911.
— Cet annuaire est en préparation. Il paraîtra dans les premiers
mois de 1911.

S. BIBLIOTHÈQUE INTERNATIONALE ET SERVICES DE
DOCUMENTATION. — Ces services sont établis en connexion
avec ceux de l'Institut International de Bibliographie. La Biblio-
thèque Collective Internationale est en voie de développement.
Les collections déposées par divers organismes, comprennent
actuellement environ 60,000 unités bibliographiques. Le Réper-
toire Bibliographique Universel comprend dix millions de notices
classées : le Répertoire de Documentation (texte et images pho-
tographiques) comprend environ 10,000 dossiers et 200,000 pièces.
Une partie spécialement consacrée aux institutions interna-
tionales a été constituée au sein de ces diverses collections et
c'est par les soins de l'Office central qu'elle est élaborée. Le cata-
logue en sera publié prochainement. Les Associations sont
invitées à compléter leur documentation propre au sein de cette
organisation. Il est désirable qu'un fonds soit constitué par
-3-

chaque Association, fonds comprenant d'une part toutes les
publications émanant de l'Association (les publications elles-
mêmes ou leur liste catalographique) ; d'autre part, toutes les
publications concernant l'objet de l'Association (dépôt des
ouvrages de leur Bibliothèque ou catalogue de celle-ci).

9, SERVICE DE LIBRAIRIE DES ASSOCIATIONS INTER-
NATIONALES. — L'Office prépare l'édition d'un catalogue des
publications des Associations, offertes en vente. Ce catalogue sera
envoyé notamment aux grandes bibliothèques publiques. Les
Associations sont invitées à faire connaître celles do leurs publi-
cations qu'elles désirent voir figurer au catalogue et à indiquer
les prix de vente (avec les réductions éventuelles consenties à
l'Office). Quelques Associations ont remis en gestion à l'Office,
les stocks de leur publication.

10. LISTE D'ADRESSES DES INSTITUTIONS INTERNA-
TIONALES. — L'Office a dressé une nouvelle liste des noms et
des adresses des Associations Internationales, avec l'indication
du délégué chargé des relations extérieures de l'Association,
conformément au vœu du Congrès Mondial, qui a demandé que
chaque Association internationale délègue un membre qui sera
chargé, d'une manière permanente, de la gestion des relations
de cette Association avec chacune des autres, avec les groupe-
ments d'Associations et avec l'Office central. Les Associations
sont priées de faire parvenir d'urgence les renseignements néces-
saires. L'Office tiendra la liste d'adresses à la disposition des
Associations qui lui en feront la demande, dans le but de
faciliter les relations entre Associations.
Bulletin à détacher et à renvoyer dûment rempli s. v. p.

(Nom de l'Association)

RÉPONSE AUX QUESTIONS

posées parla circulaire du 10 Janvier 1911
de l'Office central

[Publication n° 10]

1. VŒUX ET RÉSOLUTIONS. — L'Association enverra-elle
les résolutions do sa dernière session?

2. LISTE DES CONGRÈS DE 1911. — Où et quand se
réunira la prochaine session de l'Association ou des congrès
qu'elle organise?

 

3. SERVICE DE LIBRAIRIE DES ASSOCIATIONS INTER-
NATIONALES. — Quelles publications l'Association désire-t-elle
voir figurer sur le catalogue du Service de librairie? (Indiquer
aussi les prix.)

 

4, LISTE D'ADRESSES DES INSTITUTIONS INTERNA-
TIONALES. — A quelle adresse doivent être envoyées les cor-
respondances et publications destinées à l'Association?
—_6—

5. REVUE DE LA VIE INTERNATIONALE.— a) Le pro-
jet d'une Revue de la Vie internationale doit-il être encouragé?
b) Quelle critique ou suggestion fait naître l'examen du pro-
gramme? c) L'Association est-elle disposée éventuellement à
coopérer à la Bévue en lui procurant des articles de fond de
membres et des communications pour les chroniques? d) L'As-
sociation est-elle disposée éventuellement à rendre possible
l'édition de la Revue, en procurant la souscription d'un
certain nombre d'abonnements à 15 francs parmi ses membres,
ou en participant à la constitution d'un fonds de garantie, non
solidaire, ne devant jouer qu'en cas d'insuffisance de recettes
et limité à un essai de deux années?

6. COLLECTION CENTRALE DE DOCUMENTS. Depuis
le dernier envoi fait à l'Office, n'y a-t-il pas de publications nou-
velles ou non encore envoyées qu'il pourra recevoir?

7. DÉLÉGUÉ DES ASSOCIATIONS POUR LES RELATIONS
EXTERIEURES. — Quel est le nom du délégué de l'Association
pour les relations extérieures, et à quelle adresse doit être envoyée
la correspondance?
